兇宅公屋超搶手 穆斯林輪候七年：唔怕因我哋有可蘭經

如果你的鄰居變成凶宅，你會有什麼想法？《壹》仔來到筲箕灣耀東村耀福樓一公屋單位，問問住在自焚凶宅附近的鄰居有何感想。這個公屋單位於2016年2月時曾發生自焚命案，一名三十多歲的男子因病厭世，在單位內縱火自焚，燒成焦屍。

有知情鄰居趙先生表示，左鄰右里都認識自焚男子，「佢因為生癌，痛得太辛苦，趁屋企冇人，搞掂自己。」原來，自焚男子當時患有癌症，捱不過折磨人的療程，所以才在公屋單位自焚，自行了結生命。問到趙先生一家會否感到不安和害怕，他就指「冇得驚，燒起上嚟都係咁，其實問題不大，又不是凶殺。」

另一位鄰居鍾先生都同樣表示，「都可以，冇乜太大問題，始終唔關自己事，係人地嘅事。」

走近正在裝修的事發單位，發現新租戶是一穆斯林家庭。問到女戶主Bibi對於搬入這個發生過自焚慘案的單位有何感想，她就表示「完全冇問題」。她又告知，由房署安排看單位到取匙裝修，一直都知道單位曾發生自焚命案，細節亦全部清楚了解，他們仍然選擇這個單位。

「因為我們有不同的宗教信仰，可能其他人會信有鬼或靈魂存在，我們不相信的。我們穆斯林會讀《可蘭經》，我們讀完《可蘭經》，就可以在此開始新生活。」Bibi又表示，他們已經輪候公屋長達七年之久。所以一知道有單位安排，而單位鄰近家人所住的區域，故馬上接受安排，並沒有絲毫猶豫。

自爆都唔怕點會怕鬼

佢哋火屬性

都唔知有咩好怕

依個世界窮鬼最惡

唔信有鬼有靈魂，點解成日講聖戰死咗有處女屌？

佢哋係唔信鬼會留到係人間
因為佢哋認為人死左一係上天堂一係就落地獄, 無other options

你自焚太低級 我癲起上黎自爆

鬼都怕咗佢地啦。

成座樓殺晒都唔會驚呀，點會驚一個自焚鬼。

D住客驚你地多過驚鬼